有人因為響馬路邊拍打地毯，食咗張告票要上庭

發錢寒

咁因呼吸而呼岀二氧化碳洗唔洗坐

肯定佢唔愛國

132BK的確有呢條

《公眾潔淨及防止妨擾規例》
(第132章第15條)

6.在街道上清潔地氈等物
任何人不得在街道上或公眾地方內，拍打、搖動、掃、刷或潔淨任何地氈、小地氈、蓆墊或任何附有污物或塵埃的物料。

6.
在街道上清潔地氈等物
任何人不得在街道上或公眾地方內，拍打、搖動、掃、刷或潔淨任何地氈、小地氈、蓆墊或任何附有污物或塵埃的物料。

真係有條咁嘅法例
不過真係呢排正苦發錢寒先捉

有冇咁啱捉到呀

好明顯食環追票啦

有咩問題
你係街邊洗車都係犯法啦
睇佢捉唔捉你姐

係有，的士狗食得最多

原來唔得架

實用post

十一號 係咪政府合署黎

俾食環捉？

屌你老味有條咁鳩嘅法例
原意幾好嘅，馬路空氣係差

真

咁的士佬仆街啦

如果冇口頭警告，一來就出票都幾仆街

學到野

政府排完一萬蚊
要想盡辦法係告票到賺返

平時捉得最多就係的士佬

或任何附有污物或塵埃的物料？
咁如果件衫有塵，係咪都唔可以喺街拍？

無新界court
係咪新界有特權, 唔會上court

你件衫係地氈類物品?

只計物料唔計成品

因此你有塵既唔係衫，係人形複合物料

屌你咁出街覺得件衫污糟拍下件衫都唔得啦

你又知我塊布係地氈唔係披肩？

地氈等物=/=地氈類物品喎

著係身拍打就無事
你除左佢係度拍打就當你洗緊衫
咁就中招

睇哂成件例
佢個原意應該係唔想你係街邊洗任何野
包括衫褲鞋襪

幾時拉哂街外曬被班藍絲

依家先知有啲咁大包圍既on9例

似係比d 大粒佬篤
所以咁快即刻到場

其實，呢啲小額你唔認，走去上庭，佢成本仲多過你罰款多多聲，十單罰款都未必夠一單上庭，所以基本上都係蝕

任何附有污物或塵埃的物料

我諗一日都有幾百萬人犯咗

你單純用金錢角度梗係正苦蝕
但正苦用行政資源，呢啲佢本身就預咗
開票個人又係返工時間開票，上庭又係返工時間
但食票個人用嘅時間金錢等等都係私人時間

成年都冇出過票
依家個個部門都係到追quota

任何附有污物或塵埃的物料

呢D罰幾多?

Oh my god

計錢唔係用金錢角度應該用咩角度

好明顯跑數啦
不嬲都欺善怕惡
你試下你泰臣咁嘅款
佢敢唔敢告你

用公共資源同私人比咪唔同咁解
而家都唔係純粹計錢咁簡單

跑數捉下幾條友交差

周圍都見到小英你

咁打拆清場班人又無罰錢

一早mon住

的士熱門交更位
實有的士佬臨交更前拍下地毯抹下車
有心裝冇心實裝到

特別係的士佬最鍾意咁做

你自己乾淨，路人就食你啲塵

撥落報紙包好都得㗎

同啲人掃地掃出門口一樣咁pk

整污糟官府門口 即刻放狗來咬你

地氈同衫比

咁喺後巷洗碗係咪告得

你咪上庭咁同個官講囉

(i)如屬首次定罪，可處第2級罰款；及
(ii)如屬第二次或其後再度定罪，可處第3級罰款。

有污水落地真係告得

搵到條例出黎就覺得好合理？

咁抹眼鏡塊布係咪都可唔計？

可以捉藍店

一定告得

其實一個正常人出街可以點唔犯法

有乜問題?

做得好
要拍返入自己屋企拍

真係長知識原來香港啲囉柚寫到咁details

的確係

笑死 話人發錢寒嗰個係你 俾人串到駁唔到就話而家唔係計錢

痴撚線我拍下件衫都中啦

食環又搞黃店搞手足？

佢話地氈等等 “或任何附有污物或塵埃的物料”。
理論上，A or B does not imply that B is a subset of A.
我估係佢講得唔清楚。

但有幾多人真係會用私人時間同金錢去同正若玩啊
都係嗰句，佢用公家資源同你玩嘅
你要用自己資源去同人鬥

又一條荒謬法律

或任何附有污物或塵埃的物料

衫唔係物料？

佢自己邏輯有問題，唔識理解 “A or B”

鄧曱甴：邊個犯法，我就拉邊個！

正，以後啲狗見到你掂自己件衫就可以拉鳩你

又為反而反 , 你拍件衫啲塵同拍地毯啲塵對公眾影響都唔一樣

拍地氈依d 30秒做完既嘢都俾人捉正

罰幾錢

以前英國政府留落黎嘅例又無修例
唔執法係當睇唔到姐

唔講咩為反而反先
根據文字去理解嘅話
拍件衫嘅塵都的確係犯咗呢條法例

係人地門口拍
點幫啊

自己時間都係錢架大佬。。。

支持啲周街拍頭皮嘅人
成撚日向住隔離啲人拍

咁的確係 , 佢應該再寫清晰啲

唔係荒謬，係保持市容

師兄犀利
快啲開個post講 一人一條唔講唔知嘅法例

算啦，香港法例落後都仆街
好多都原用嘅港英幾十年前定落嘅嘢
港共根本冇諗過完善啲法例
淨係會奶共同搞香港人

無公徳心抵啦

曬被呢

但又送左616憶OT錢俾錢

代入返當年個個都係咁搞到衛生丶市容勁差

一架車起碼4塊同埋應該係有心捕佢

識拍梗係喺屋企後樓梯拍

本身法例可以容許好多解釋空間
呢啲空間當場有合理解釋或本身雞毛蒜皮（例如拍下件有塵嘅衫），就乜事都冇，唔需要法庭見、有咩同個官講

問題只係執法者小事化大或選擇性執法